% Exercícios.
%
% O ``espaço pente''.

\begin{exercise}
  \label{exerc:espaco_pente:componente_conexa}
  Mostre que a componente conexa de $B_p \cap P'$
  do Exemplo
  \ref{ex:espaco_pente}
  que contém $p$ é $\set{p}$.

  \begin{hint}
    Escolha $q \in B_p \cap P'$ distinto de $p$,
    e mostre que $p$ não pertence à componente conexa de $q$.
  \end{hint}

  \begin{answer}
    Escolha $q \in B_p \cap P'$ distinto de $p$.
    É fácil ver que $p$ não pertence à componente conexa de $q$,
    pois $p$ e $q$ podem ser separados por
    $[0,r) \times \reals$
    e
    $(r,1] \times \reals$,
    onde $r$ é um irracional entre $0$ e a primeira coordenada de $q$.
  \end{answer}
\end{exercise}
